BBC訪問 - 香港示威：旺角女人街「新移民」商戶眼中的中港關係

香港旺角女人街、花園街是著名觀光購物景點，露天市集售賣形形色色的紀念品、衣服和生活用品。但香港「反送中」抗議爆發，一街之隔的大街彌敦道，多次成為警察與示威者衝突的戰場。原本旅客絡繹不絶的女人街也在劫難逃，深受催淚彈和汽油彈的侵襲。
這些面對生存危機的小商戶，在中國國慶「十一黃金周」面臨的煎熬尤為明顯。

50來歲的陳女士是女人街一家售賣衣服的攤主，她對BBC中文慨嘆自己檔口的生意額比去年下跌7至8成。
「那些拿行李箱的大陸旅客或是大陸團都沒有了，以前暑假、十一國慶都是賺錢的黃金時間，但近幾個月來，生意不斷下跌。以往每個月賺到幾萬塊，現在是幾千塊，再這樣過2個月就撐不下去。」
「以前的香港很好的，只要你肯努力，就可以賺錢，就算是『沙士』（傳染病非典型肺炎），大家也在互相支持，但現在，香港變得很差，」她說。
根據香港旅遊發展局的數字，8月份訪港旅客比去年同期大跌近4成，小商戶的生意額同樣大跌。

政治動蕩陰影下難念的生意經
香港抗議活動中警察與抗議者間的衝突畫面自6月起成為了「新常態」。
每逢旺角、太子該區有衝突的異樣，附近便會有人告知，「又來了，大家小心。」陳女士便會連忙把衣服收起來，趕緊離開
這幾個月以來，她經常提早收檔，一來是顧客不多，二來是要避開衝突，找車趕回家。
她說，「反送中」抗議初期，衝突場面大多出現在晚上，日間的和平示威對她影響不大，但示威後來變得愈來愈頻繁，警民衝突提前下午便開始，示威者堵路令巴士要改道或停運，地鐵站屢屢成示威者目標遭大肆破壞而經常關站。
「試過有一天，我晚了些離開，到處也找不到車回家，我兒子告訴我，要走到尖沙咀找小巴，那次之後，我都緊盯著新聞，感覺不對就索性不開店，」陳女士說，「這兒好像戒嚴般的，大家四處不能去。」
她把責任歸究示威者，認為示威者堵路影響交通，並訴諸「暴力」破壞商店，逼使警察施放催淚彈，「你犯法就要抓你，你打警察、警察開槍是天經地義。」
在「一國兩制」下，香港享有與大陸不一樣的自由度和法律系統。抗議者則擔心香港的法治、自由受損，令香港變成普通的中國城市。

由反逃犯條例（也稱「反送中」）引發的抗議活動已有四個月。儘管特首林鄭月娥9月初已正式撤回此協議，但她拒絶回應其它四項公眾訴求包括成立獨立委員會調查香港警察濫權等指控。示威者認為是政府不回應以及警察暴力在先致使衝突升級。

「無論任何訴求，都不應該暴力」
陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。
香港示威者群體中流行「攬炒」一詞，意思是不介意包括以經濟下行換取政治訴求的實現。 但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」
香港示威者近期會因為個別食肆和店鋪發表「支持警察」的言論而發起杯葛行動。美心集團因為其創辦人譴責示威者，而令旗下營運的食肆遭激進示威者大肆破壞，一些持有不同政見的人士，向示威者動武後會遭到「私刑」，被打到頭破血流，示威者稱其為「私了」，即「私下執法了結」的意思，這種甚具爭議的做法引來不少批評。
十幾年前，陳女士從中國大陸嫁到香港，目前有三個還在唸書的小孩，丈夫打散工，一家五口住在公營房屋，她在10月5日香港政府宣佈推行《禁蒙面法》當天接受BBC中文訪問，分享了她對抗議和中港矛盾的看法。
但她再三叮囑記者不能公開她的身份。「我不想示威者會針對我的店，他們常常說要有言論自由，但我們現在根本沒有（言論自由），批評他們會被罵。」
陳女士說，明白中國大陸是「法治不太好」、「不太自由」的地方，但她認為這些跟「普通老百姓」沒有關係，而香港仍然是有自由的地方，「你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你，中港一家親，為什麼一定要搞到關係這麼差。」

被「反送中」隔離的母與子
陳女士坦言自己的三個孩子並不認同她的看法，甚至與她對政治的看法大相徑庭，這讓她「很心痛」。
她的三個孩子念中學，每天晚上都會凖時回家吃飯，相信不是「前線黑衣示威者」，但校內老師告訴她，孩子們都曾經帶口罩參與「築成人鏈」的抗議活動，讓她很生氣。

「反送中」示威不只是廣受關注的警察與黑衣人抗議者間的頭暴力衝突，抗議活動也，也滲入各個社區和社會的各個層面。開學以來，香港多家中學也有學生和校友發起罷課和「人鏈」等抗議活動，許多人亦在購物商場集會，高呼「光復香港，時代革命」的口號，以及高唱「抗議主題歌」《願榮光歸香港》。

陳女士知道兒女參與示威活動後，曾經質問他們為什麼要「搞事」，但其中一個兒子回應她說，自己無意罷課或走到街頭抗議，要求母親不要管他和平地表達訴求。
香港抗議的警民衝突中，被捕人數不斷上升，這其中包括很多未成年學生； 至今遭警員槍傷的兩人，均是中學生，令許多家長和教育團體擔心。
「我是很擔心他們走錯路，學生應該專心讀書，考好成績就好，他們不應該碰政治，你看『六四』（1989年天安門事件）就知道，」記者試圖進一步追問她對「六四」的看法，但她拒絶。
陳女士說，自己沒有和孩子聊政治，一家人看電視時，她的丈夫總會忍不住對示威者破口大罵，但孩子們只會「沈默不語」，或靜悄悄地躲在房間，彼此之間有一道無形的牆。
「現在的香港政治是個敏感話題，一家人是不能暢所欲言。」
她說，最擔心的是孩子們會被洗腦有「港獨」思想，「如果他們贊成『港獨』，就是反對中國人，我來自中國，那他們就是反對他們的母親。」
在「反送中」抗議活動中，偶爾會有人舉著有「港獨」寓意旗幟，但大多數示威者並沒有公開把「港獨」當成主要訴求，他們仍然把目標鎖定於「爭取普選」。

身份認同
陳女士操的廣東話有明顯的大陸口音，在訪問時，與附近的檔主和店員均以普通話溝通，她坦言自己的圈子裏，沒有幾個「土生土長的香港人」，其身邊朋友主要是同鄉或是有類似經歷的大陸來港人士，女人街的這個檔位，是她和這些朋友合作營運，閒時也是到大陸玩樂，閒時，她們都一起回大陸玩樂，不會待在香港。
她並不覺得自己難以融入香港，強調自己來港十幾年，不是「新移民「，而是「香港的一份子」，「對我來說，香港是中國一部分，我有香港身份證，我就是香港人，香港人就是中國人，所以我也是中國人，這沒有衝突。」

根據香港政府的數字，1997年主權移交後，有至少103萬人持單程證從大陸移居香港，香港人口約750萬人。有觀點認為，這批人口填補了香港出生率下降的勞動力，但也有批評指，他們加重了香港公共資源的負擔。
陳女士一家五口住在公營房屋，她對記者所透露的家庭收入，超出了現時申請公屋的資格，她回應說，當年只有她丈夫在工作，所以一家人能夠申請公屋。
對於外界認為「新移民」與香港本地人爭奪原本的公共資源，她回應說：「這是政策的問題，不能責怪我們，我們當初也只是為了改善自己生活而來香港，十幾年前，這邊的教育、醫療真的是比大陸好。」
陳女士說，中國大陸發展迅速，在好多方面超越香港，近期「反送中」抗議顯示，「反送中」香港社會很亂，一點兒也不穩定，環境愈來愈差」。
「其實香港在大陸人眼中，早已沒有優勢。」她說，「如果不是子女和家人在香港，我不會留在這邊。」

對於外界認為「新移民」與香港本地人爭奪原本的公共資源，她回應說：「這是政策的問題，不能責怪我們，我們當初也只是為了改善自己生活而來香港，十幾年前，這邊的教育、醫療真的是比大陸好。」
陳女士說，中國大陸發展迅速，在好多方面超越香港，近期「反送中」抗議顯示，「反送中」香港社會很亂，一點兒也不穩定，環境愈來愈差」。
「其實香港在大陸人眼中，早已沒有優勢。」她說，「如果不是子女和家人在香港，我不會留在這邊。」

走啦柒頭

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

唞夠未？？？
今日
反緊急法遊行
尖沙咀鐘樓
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見

似乎佢啲仔女係黃

香港政府就係引入埋哂呢類新移民嚟香港

支那賤畜
又食又拎仲要幫手打壓
地球最賤生物

呢個世界就係太多呢啲, 字都唔識多隻, 但就走去批評識字既人

做支那人生意後果自負啦仆街

死番大劣啦你老味

挽下手你都係住緊公屋

仲好意思話自己係香港人...
對香港根本唔關心，冇愛
冇諗過香港長遠發展
好簡單2047年點，佢地根本冇諗過反抗
到時冇自由咪冇自由囉
我地小市民，政府做野一定對人民好

第一呢條支那婆唔係香港人 係支那畜
第二香港人唔係中國人
第三支那佔領香港唔代表香港係支那一部分
英國管治香港個時香港都唔係英國一部分
支那入侵個時香港更加唔係支那一部分

支那畜就係支那畜 唔好偷竊香港名號

奴隸思想，將示威表達意見睇成一種病

好明顯啦

移民者=機會主義者

大陸賤蓄扮咩香港人

佢哋眼中
反抗=錯

依種奴才就算俾popo打死都只會怪示威者

陳女士一家五口住在公營房屋，她對記者所透露的家庭收入，超出了現時申請公屋的資格，她回應說，當年只有她丈夫在工作，所以一家人能夠申請公屋。

佢好似想搬屋喎

BBC

「如果他們贊成『港獨』，就是反對中國人」

？？？講乜撚
Logic fail

陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

死支那臭閪，番番去大陸好過啦！又要攞香港著數又要破壞香港自由。

其實好多新移民都係深黃包括佢哋啲仔女
雖然成日講普通話 但係價值觀係近香港人

拎香港人既著數然後去反你香港人

睇下港台
鏗鏘集：我的家國情
入面既媽媽
係中國落黎
都唔認自己係中國人
睇下BBC 既中國女人
反差幾大

Part of it is right
Somewhat is right

攬炒唔影響到佢攬嚟做咩？

典型自私自利嘅支那賤畜

一句收佢皮啦
自認中國人就返去大灣區永世不得入境香港

既然學識唔多，點解佢唔先讀吓書再講野？

香港示威者群體中流行「攬炒」一詞，意思是不介意包括以經濟下行換取政治訴求的實現。 但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

話人自私 其實最自私係佢自己

即係同好多人一樣
父母藍仔女黃
影響到佢經濟就唔得

「以前的香港很好的，只要你肯努力，就可以賺錢，就算是『沙士』（傳染病非典型肺炎），大家也在互相支持，但現在，香港變得很差，」她說。

03年放完惡菌落黎仲要開始埋自由行

話人自私既，九成自己仲自私

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。

香港示威者群體中流行「攬炒」一詞，意思是不介意包括以經濟下行換取政治訴求的實現。 但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

屌你老母你自私完之後屌返轉頭？

其實香港在大陸人眼中，早已沒有優勢。
咁就番大陸啦又要威又要戴頭盔

正確

手足做既野係為左香港
呢條支那賤畜諗既野係為左自己

連登仔，哩個就係普遍上一代嘅價值觀，嗰3-4成深藍都係咁嘅睇法。
離開溫層啦

有35-60%既家長都係呢個心態

其實兩者都有
後者真係好多
BBC果個完完全全係我老母同佢啲朋友縮影
啲大陸婆十個着咗九個都係咁樣

佢哋唔肯融入香港文化嘅大陸新移民, 唔需要同佢哋講咩人權自由因為佢哋根本冇呢個感覺, 大家一齊要合力去驅趕或歧視佢哋, 因為佢哋最終會將香港嘅前途斷送

總之咩撚野都唔好怪你地
收啦
依家香港人養起你依啲仆街 仲要睇唔起香港人 咩叫做乖乖地 你地64乖到打都唔打 咪被禮義廉殺哂囉
你唔番大陸睇下國家養唔養你?你番上去咪又係低端人口
你啲仔女有你咁嘅老母真係三生不幸

呢種諗法係冇得改變
你睇下佢講咩先
中國人
中國諗法
暴力就唔啱但又唔睇新聞
就算你拎條片話黑警打人
佢都係覺得冇問題
因為差佬打人係中國係好撚正常合理
你反對就係搞事,搞事就要打
點樣改變?
佢幾十年黎既教育就係咁樣
咩離開溫層?

你on9,佢地d仔女係唔奇，但佢地受中國教育嘅阿媽同北上娶佢落嚟個老豆肯定藍到變

陳女士說，明白中國大陸是「法治不太好」、「不太自由」的地方，但她認為這些跟「普通老百姓」沒有關係，而香港仍然是有自由的地方，「你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你，中港一家親，為什麼一定要搞到關係這麼差。

chinazi pig

變黑

好在佢幾個仔女都唔係咁諗

支持保民聯大灣區養老計劃仔女有冇得簽紙送佢地上去頤養天年

十幾年前，陳女士從中國大陸嫁到香港，目前有三個還在唸書的小孩，丈夫打散工，一家五口住在公營房屋

一家五口 綜援公屋大陸哩， 剩係綜援金都萬五蚊以上！ 仲未計子女學校津貼！

舐盡香港人福利嘅綜援大陸哩家庭

場運動因為你地亂搞活動就黎要輸喇

無得篩選

屌佢老味最撚自私就係呢啲人

/如果他們贊成『港獨』，就是反對中國人，我來自中國，那他們就是反對他們的母親

冇錯
但極難改變佢地諗法
一黎做左幾十年人奴隸思想根深蒂固
二黎教育水平低理解唔到深層次既問題
呢d老年人口真係拖累緊香港
唯一慶幸佢d仔女係黃

/陳女士一家五口住在公營房屋，她對記者所透露的家庭收入，超出了現時申請公屋的資格，她回應說，當年只有她丈夫在工作，所以一家人能夠申請公屋

記者講多d！！！！

上面屌緊嗰批唔好得個屌字，呢啲思想佔咗一大部人思想，就係有哩批人，政府先可以咁有持無恐。
而家我哋係完全同哩批大敵對緊，我覺得佢哋係冇得救，因為佢哋眼中得錢，有錢就咩都得。

雖然冇得救，但都要不斷文宣，而文宣個方向就係要跟哩篇文所講。
一直係政府搞事，一早撤回就冇跟住落黎嘅事，但係要等到九月先撤，搞到香港咁亂

典型大陸人思想 同藍絲一樣

等佢個仔女可憐

屌你老母死臭西死返支那啦

佢都識講六四, 即係唔係咩都唔知, 只係怯懦怕事, 依附強權
講到明以前香港好先移民落嚟, 但當示威者為咗挽回呢種好而抗爭, 佢就嫌人搞事, 連自己仔女都唔去理解下佢地諗咩

正垃圾

我幫佢答埋都得
2047?2047死撚左喇
關我鳩事
大陸閪呢D叫唔叫自私

佢唔自私咩
為左生意

收皮啦
支那畜

只講唔好攬炒點解可以咁自私
咁你自私唔理人地既政冶訴求, 人地點解要理你經濟係點
做生意包賺? 做唔住就摺撚左佢

何況普遍市民唔係無試過和平表達訴求,
二百萬人上街都唔撚理, 要硬過條條例
我諗無人想暴力
不過有無更好既方法offer 比佢地?

如果剩係繼續" 我唔理啦總之暴力唔岩" 既論調
咁政府, 警察既暴力唔理?
向市民施壓係咪因為市民好蝦啲? 因為知道個政府唔撚理你, 所以同個會理你既人講野???

十幾年前見有利可圖就落黎
搶曬香港人應有資源
依家見香港勢色唔對又話要走
你呢啲人真係好自私
真正香港人係唔會有你呢啲質素

因為生於香港，正常8成會黃

死賤種

同班大陸老野咁自私, 做佢仔女最好送佢地入老人院, 等姑娘餵佢地食糞

呢啲真係最仆街
暴力唔好啊 不過爭取到我又唔介紹享受

大陸西思維

好在對仔女受自由教育

屌依啲大陸閪真係好撚黑人憎
明明係大陸生活唔夠好先落黎香港
又要話依家大陸好過香港 on99
咁唔鐘意真香港人唔該死返上去住
到時搭搭下車座橋塌左壓死埋自己真係咪撚怨

我只睇到重點
新移民下一代係黃
認真講
點樣令150後生有香港本土意識好緊要
做到既話等於每日有新兵加入

原來月入幾萬咁好賺

啱啊成日話冇優勢然後一車車咁落嚟

其實只要受過正常嘅教育都會係黃

快撚啲翻大陸住啦 屌你

佢地都係果啲logic
自己咩都岩哂

自己講既就係批評
示威者講既就係鬧
鬧番佢地就話冇言論自由

屌，啲logic 錯撚到呢

條臭閪死返大陸做雞幫人含撚啦，唔撚知醜落黎香港把撚呀

點解女人街賣咁撚多假野 垃圾大陸野仲可以做旅遊景點 成班新移民呃尻遊客錢

走啦八婆

深藍冇得救

走啦老閪 你個仔都仲清醒過你

條臭雞唔單止腦生蟲，連個閪都生蟲

佢係徹徹底底嘅中國人
但由於共產黨換血政策留左係香港同埋享有福利
就想騎劫香港人身份

中國人淨係識偷野
一係就偷外國嘅技術
一係就偷外國嘅身份
最大粒果個共產黨直情偷左成個國家返黎奴役

過主啦陳女士

其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你

其實政府只要乖乖的，市民一定不會對政府差，就是因為政府不聽話，市民才打壓你

btw 最撚憎呢種人，又話自己乜都唔知，又話政治冷感，但就起勢咁屌，唔識就收聲啦支那狗

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。

唔識就唔好亂講啦 on9

典型無公民意識，I don’t fucking care 嘅人

呢種人係求存唔係求生活，香港唔需要你

以往每個月賺到幾萬塊，現在是幾千塊，再這樣過2個月就撐不下去。」

十幾年前，陳女士從中國大陸嫁到香港，目前有三個還在唸書的小孩，丈夫打散工，一家五口住在公營房屋

無知一問，每月賺幾萬都住到公屋？

陳女士的兒女，我估你哋又上連登
想同你地講聲加油

垃圾

死撚返上大陸啦 屌你老母

咁又唔一定係新移民，其實好多土生土長嘅都好似佢咁on9。中國人嘅奴性DNA係好難攪。

幾好，典型新移民諗法
阿姐唔好賣假野呃人嘞

沙田最初鬧大陸獅子狗 追到入狗鐵圍住咁鬧
就係早一批講北方語既新移民師奶
你睇唔到 唔代表無 又藍變黃有咩出奇

攔返上大灣區啦

做好文宣！
我知好大機會改唔到佢哋根深蒂固思想，但一定要對準佢哋哩批人做文宣。
而家文宣其實好少對準哩啲思想。
離開溫層：唔好覺得我哋啱晒，唔好覺得其他持份者錯晒。我哋要自由，佢哋要錢，兩者都冇問題。我哋要諗嘅係點將兩件事變得冇咁衝突。

利申支持遊行，支持神獸！

叫仔女同臭西脫雜關係，個老母將來死左，拎佢骨灰撈飯喂狗

真係好嘔心，口口聲聲話自己香港人，但又話當年為左改善生活先落黎，如果唔係啲仔女一早走左？成句說話好撚難聽簡直侮辱左香港人呢個身份

肯定條大陸西呃緊綜緩

以往每個月賺到幾萬塊

「如果他們贊成『港獨』，就是反對中國人，我來自中國，那他們就是反對他們的母親。」

so? 話之你玉皇大帝啦

成條女人街收拆都係搵班黑工做
你話拉犯法既就天公地道
陳女仕請問你幾時去自首
記得交埋稅先

成日都係哩啲嘴炮功夫，睇到厭
成日話支那城市超越香港
到你真係有獨立關稅先講啦

自撚私到仆街，又唔了解件事，影響到佢就唔得。

有讀書，有常識既都應該黃

返歸啦
而家祖国經濟咁好雖遠必誅
留喺香港咁委屈點解唔返去？

條數點計出黎

所以對著呢d人
唔駛勞氣唔駛嘥口水
唔駛理

有無手足今日得閒跟到佢番屋企

佢到底知唔知 自私 呢兩個字點解？

非港民族 其心必異

十幾年前，陳女士從中國大陸嫁到香港，目前有三個還在唸書的小孩，丈夫打散工，一家五口住在公營房屋

又一典型例子
希望佢啲仔女生生性性
唔好似個老母咁戇鳩

話自己唔識 咁咪撚出黎丟架啦

雖然睇到呢啲內容會令大家好嬲

但其實應該要諗下點樣connect 有呢類思想既人

如果咁都做到，就真係好powerful

又食又拎 垃圾蝗

一睇佢嗰句政治冷感就知條友都係自私撚啦
政治唔關你事？咪傻啦，你所有嘅野好多都係政治下嘅產物嚟架

死返上去

走乜撚 踢都唔走啦隻支那豬

走啦 大陸西

做人怎麼可以這樣自私

淨係自己開檔

教育同社會環境
兩大重點 呢場運動應該撚化左唔少新移民二代

唔係藍 係紅！

隻支那豬仲想認自己做香港人

女人街你自己都知賣緊咩貨啦

求你走

「我是很擔心他們走錯路，學生應該專心讀書，考好成績就好，他們不應該碰政治，你看『六四』（1989年天安門事件）就知道，」記者試圖進一步追問她對「六四」的看法，但她拒絶。

終極邏輯fail，學生唔應該掂，長大都唔會掂到，所以政治就係本來當權者既玩具
政權咁撚樣點更新

天水圍應該有唔少依種人

呢啲真係豬嚟

陳女士說，明白中國大陸是「法治不太好」、「不太自由」的地方，但她認為這些跟「普通老百姓」沒有關係，而香港仍然是有自由的地方，「你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你，中港一家親，為什麼一定要搞到關係這麼差。」
「我是很擔心他們走錯路，學生應該專心讀書，考好成績就好，他們不應該碰政治，你看『六四』（1989年天安門事件）就知道，」記者試圖進一步追問她對「六四」的看法，但她拒絶。

自己都知咩事啦，自己唔夠膽反抗就叫人地做順從

咁咪走囉 好行唔送

支那狗

其實有樣野係好值得宣傳點解會演變成咁

警察濫權，阻礙示威權利
政府黨鐵勾結，意圖碌奪市民自由
五大訴求中既普選 係基本法寫明，只不過係爭取緊應有既權利，係政府視而不見，做錯左，責任唔應該去左示威者身上

就好似如果有一日，你或你家人，比人無理遞捕左，你會唔會叫自己唔好搞咁多事？

大陸閪

但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

呢句就最自私
又係呢啲垃圾種 好在佢啲小朋友仲有良知

希望佢啲仔女堅持抗爭
唔好俾佢地影響到

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」

完啦好嗎

我相信係好少人由呢場運動由黃變藍
但係應該有唔少人由屌下屌下屌到一半開始發現唔對路

攪事論真係永遠都係咁好笑可悲 你啲仔女成年做真香港人之後你就死翻支那啦

唔番大灣區開檔？

正常人點會係藍
打人點解會係啱
示威點解會係搞事
新聞點解睇CCTVB

正常知件事少少有啲人性都黃啦

「無論任何訴求，都不應該暴力」
陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。
香港示威者群體中流行「攬炒」一詞，意思是不介意包括以經濟下行換取政治訴求的實現。 但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

想問咁佢賺唔賺到錢又關我哋撚事呢？「做人點解可以咁自私」為咗自己嘅收入 犧牲全香港人嘅基本權利 死返大陸啦

支那畜快啲執

淘寶都係香港人主力買

自己講得出係政策問題 但又叫人唔好反抗
咁你最好都唔好對示威者反抗 乖乖地收鋪啦
你個奴隸思想令你一世都係被榨壓既層次

咪係囉，dklm，落黎香港做大陸人生意，又怨香港人趕佢客，你咪死返上大陸，嗰度14億人生意畀你做

屌。。。我老母同佢一模一樣 連啲point都一樣 佢完全唔肯聽我講野覺得我係比人洗腦 仲覺得我要洗埋佢腦去害佢
口才太差 有無人可以駁曬以上咁多點？

唔鍾意香港有示威咪移民囉

淘寶點會係香港人主力買
14人億自己買架

平時藍絲父母會叫仔女讀多啲書
但係佢地眼中讀多啲書只係用嚟搵多啲錢
並唔係話讀書嚟學人性道德良知

宜家佢地不斷鬧學生，廿幾三十幾歲嘅人
係因為佢地出世嘅年代
正正係老毛玩批鬥知識份子嘅年代
將佢地嗰代殘留嘅腐敗思想
帶落今時今日嘅香港

垃圾支那畜

「陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」」看到這𥚃，便不需看下去。

我好想同呢隻支畜講

妳死撚翻上大陸啦好行夾唔送

係呢啲無知嘅人眼中
所謂香港對比中國嘅優勢
佢哋只會睇大家喺物質享受上面嘅層面
以為冇咩分別 大家都有咁上下消費能力 生活咁上下富足 就係叫做香港冇優勢
真係好撚無知

又要屌鳩香港
又要落嚟
又話中國發展好
返去共享祖國繁榮啦屌你老母臭閪

點解成篇文好似高級黑

黃唔黃係睇你個人取態
你望下777 讀咩書
點解個人咁撚鳩
你望下加拿大班中國人讀咩書
讀完自由既書去打壓你香港人

BBC中文

「BBC中文網上常常發表不署名的文章（甚至連「社論」都不予標註），違背西方新聞業的最基本原則，將評論與報道混雜在一起，特別是關於中國的報道，巧妙地幫助中國當局說話，成為中共大外宣的得力干將，讓讀者慢性中毒。」

不停成條街咁報海關舉報賣翻版唔知會點？

唔好曬心機
就算呢個收入申請唔到公屋
但係入咗公屋之後入息超過咗，就係交雙倍/三倍租
資產超過限額先要搬

（推到仆街）咪再做偵探 召喚民陣 幾時再有和理非遊行

享受緊香港嘅自由 然後話老百姓其實唔需要自由

好彩佢啲仔女係正常人

成篇嘢基本就係一個大陸西自私咁為咗好啲嘅生活嚟香港。唔係為自由，唔係為民主。一如大多數嘅大陸雞，為錢。然後嚟咗香港，大陸起飛喎。但佢已經老左，就開始講啲如果唔係乜乜乜，我一早回歸祖國嘅懷抱啦嘅言論。

成篇嘢只係留意到下面嗰句。

香港示威者群體中流行「攬炒」一詞，意思是不介意包括以經濟下行換取政治訴求的實現。 但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」

即係影響到你就自私，影響唔到你就無關係？做人怎麼可以這麼自私

果然，大陸閪真係比中共養到好似豬咁，咩都唔重要，有錢洗有嘢玩有嘢食就得。

同我老母一樣
完全係on9

大陸婆貪哂1香港福利同2先3由

嫁來香港生三個霸 錢3屆3

而定3就食1先3由行條水開檔

係啊，有d新移民受過/見過CCP壓迫
難得來到香港多返d自由
佢地好珍惜，唔想將香港變成同大陸一樣

呢條片係一個大陸新移民嘅心聲
佢都係撐學生

見到政治冷感就唔撚想睇落去

最撚仆街就係呢種人. 自私到不得了.
賺錢個時你就笑撚哂口, 而家冇左班蝗你就屌示威者.
食屎啦

上街唔比，人鏈唔比，罷課又唔比，如果當事人的仔女見到，幫我問下你阿媽，點様表達意見

typical港豬

exact7ly, 小學畢業廢老話大學以上高薪管理層搞事

但陳女士直斥，「他們是瘋了，做人怎麼可以這樣自私，示威可能影響不到他們，但影響到我。」
我地爭取緊嘅嘢你唔在乎
咁你生意差又關我地閪事咩

駁無用，佢地唔會亦都唔肯去理解
佢地只會覺得你唔尊重佢地
佢地眼中搵錢搵食係大個天

因為所謂民主自由法治
對佢地嚟講根本就係無撚用嘅野

除非將佢地變成暴政黑警最直接嘅受害者
如果唔係一世都唔會醒

唞夠未？？？
今日
反緊急法遊行
尖沙咀鐘樓
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見

好多父母淨是想經濟好
安穩生活，唔需要咁多自由

講野好似我老母俾共產黨統治開係咁

中共成日搵人講香港既唔好 已經被超越之類

其實佢地心知香港對中共既重要性

先一直呢類消息 用黎降低香港人既優越感

同埋怕其他地區都要求成為好似香港咁樣既城市

如果幾個地區都要求成為香港就會架空中共統治權

典型藍絲心態 搵錢最重要

個陳女士真係完美表演左真。港豬 真係on99 就係以為依家有嘅嘢之後唔會消失 如果大陸真係講到你咁好 以中國消費力你返去開鋪啦 佢d子就真係生性 為左唔同佢地嘈 所以識認低威 係香港生活左10幾年都係咁嘅撚樣 真係裝睡的人叫不醒

好多雙親係藍，仔囡都係黃

佢地唔會有多角度、批判性思考
同埋通常佢地圈子都係同一種人
好多仲會成日share d假新聞
入曬腦，你就咁同佢講係冇用的
浪費口水

除非有一天
到佢自己受到政府不公平待遇、壓迫
咁佢就可能會醒

最緊要佢啲仔女係黃
兩條廢老都唔擺得耐

好正常嘅，低下階層梗係要搵食，唔通飯唔食黎支持咩

執柒咗佢啦垃圾

篇文幾好 講中好多藍絲廢老心聲
其實我地唔需要改變佢地思維（改變唔到）
反而要鼓勵佢地企出黎表達
佢地先會感受到自由既可貴

屌你老母好明顯佢根本無融入過香港啦
係到批評香港 批評香港人爭取應得既野
唔識又要唔去了解 出聲怨
你啲仔女唔撚同你地講野都係你地自己抵撚死
做人父母唔去理解自己仔女有咩諗法
淨係識話人地被洗腦
腦一殘 人便藍

佢地係一正苦不公平對待同壓迫下生活慣

利申：同我老母一9樣，明知共黨垃圾，都覺得唔可以搞共黨

大陸雞反大陸啦

啲支那婆就係咁撚無恥，唔怪佢地，怪共產黨領導既中國70年就係教育左呢班咁既人出黎，明明就係覺得香港人睇佢唔起又係大陸落黎，唯有踩下香港講到自己先唔恨黎咁過下口癮，係大陸擺擋你一個月搵到幾萬？on9婆

籠中鳥以為自由飛翔是一種病

支那狗永遠都係做狗 佢地根本就係畏懼政權，無論咩階層既人都唔應該干涉政治

佢都講咗差嘅問題
依家係你努力都未必搵到幾多

狗改唔到食屎 陳女士 我希望你三個仔冇一個會出席你喪禮

唔係價值觀或者同溫層嘅問題
係呢類人從來無用過腦，無自主思考

佢自己都認架，連逃犯條例內容係咩都唔知，根本連成件事嘅前因後果都唔知就盲反

如果佢了解左件事，依然反對，咁就係價值觀不同，可惜佢唔係

所以你咪話共產黨傻，一句跟著黨走就對了，成功令近十億人變左白痴

死蝗虫

都唔明上一代無論香港定支那廢老，都咁撚鍾意開口埋口都講經濟，明明經濟本身有起有跌，呢D週期性嘅每十幾年就會出現，講到經濟只可以升唔可以跌咁 mud 撚野思想

陳女士說，明白中國大陸是「法治不太好」、「不太自由」的地方，但她認為這些跟「普通老百姓」沒有關係，而香港仍然是有自由的地方，「你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差

所以很悉的大陸人就受到政府的善待嗎
就有自由嗎
一個國家連抗議也不能 如何改革更好

再這樣過2個月就撐不下去

為社會公義犧牲個人利益就係自私
好似條撚樣咁為左賺錢放棄人權先係無私精神

光復女人街 揾陳女送佢返鄉下

她把責任歸究示威者，認為示威者堵路影響交通，並訴諸「暴力」破壞商店，逼使警察施放催淚彈，「你犯法就要抓你，你打警察、警察開槍是天經地義。」

倒果為因

好彩佢啲仔女係黃

同意
有兩樣我地成日反駁嘅可以慳返啖氣
1. 中国咁好你唔返上去？
佢已經講到明係仔女都係香港先留係度，有好多真心膠比共產黨洗腦洗到覺得大陸好過香港，如果佢三個仔女肯上去，佢真係會返
2. 用正確嘅邏輯駁返佢
佢地係真係好撚蠢，蠢到你駁完佢佢唔應你唔係比你駁到應唔到，係佢連理解你第一句呢個step都做唔到，簡單黎講 佢覺得有個傻佬講唔知乜鳩，廢事應

對住呢啲人我通常用中立撚切入
兩邊都屌下，慢慢轉方向，要用好長時間同耐性，唔係一餐半餐飯講得贏

她坦言自己的圈子裏，沒有幾個「土生土長的香港人」，其身邊朋友主要是同鄉或是有類似經歷的大陸來港人士

閒時也是到大陸玩樂，閒時，她們都一起回大陸玩樂，不會待在香港。

她並不覺得自己難以融入香港，強調自己來港十幾年，不是「新移民「，而是「香港的一份子」

咁都叫融入香港？根本就只係落黎搵錢同攞福利，朋友係大陸人，玩又去大陸。

我上司都係咁，但佢係接受辦論嘅人，所以我日日同佢講，日日講

仔囡一定好辛苦

10.12 反緊急法遊行
時間：3:00pm
地點：尖沙咀鐘樓至深水埗運動場

抵你冇工開

呢d人9成連示威活動係點都未親身見過
當佢親身見過一次警暴就唔會咁講
怕事,自私,心底其實怕政權,就係呢d人特徵

政治冷感，投票都唔投，仲咁大聲好似好威威咁講出嚟，好意思咩

又要做雞又要貞節牌坊

退一萬步

就算有港獨思想又點

我係想港獨吹咩？

要對 自身利益直接 不公和壓迫先會感受深d

普通民生社會不公和壓迫
佢哋只會硬食，最多怨兩句
唔敢反抗

十足十我老豆咁(但佢係土生土長嘅香港人) 話唔好搞到佢無咗份工就得咁話，又話示威者攪攪震，又話大陸法律好安全

你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你，中港一家親，為什麼一定要搞到關係這麼差。

⋯⋯奴性重到
政府哪權力係人民賦予架

可能想學大6咁上訪

其實我一直都覺得女人街都係賣垃圾執晒佢唔好再利用女人街個名

咁唔鐘意就番去 咪落黎

甘願做奴隸賤民思想

似乎佢間舖想裝修

自動送中啦！

其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你

唉....睇到呢句真係好撚SAD.....
而家藍絲多數係新移民+廢老+廢老二代....
而佢地其中一個特徵就係: 小農DNA

"你乖乖地唔反坑就無事.....", "唔好搞咁多野啦, 安居樂業最緊要..."

成條女人街都係賣假野為主
最撚on9係要版權持有人去告，海關先可以做野

自撚私

咁YOUTUBE 都係既

80，90年代出身既人，父母多數都係土生土長香港人啦，呢班老野咪又係大部分都藍到發黑。

問題出自中國人嗰種愚忠愚孝。盲目宣揚長幼有序，尊師重道，實際上就係階級觀念。
細路唔聽話？打！
同父母衝突？打！打完再冇飯食／經濟封鎖你！
佢地既價值觀根本係＂有強權，冇公理＂，所以佢地既生存方式就係欺善怕惡。係強權同平民之間選擇，梗係企強權嗰邊。
你估佢地心底唔知自己有問題咩？只係唔肯面對啫。
話你班暴徒破壞法治，搞亂香港，只係用黎合理化佢地貪生怕死既藉口。

你同佢講民主自由，個人價值？咁即係挑戰佢世界觀，質疑佢生存方式，佢自然唔會聽你講。
只有到佢親身俾強權欺壓，發現自己已經退無可退先會醒，不過到時都冇機會反抗啦。
所以去到今時今日依然未醒既人根本冇得救，大家無謂幻想感化班藍絲。

呢咋仆街最大貢獻就係黃絲既父母
但如果生出來既都係藍絲

咁就唔該一家人拿拿聲返大灣區
香港收皮架啦，咪撚留

咩係幾萬塊

政治冷感的人說了一萬字關與政治

[遊行新方式]會師

咁撚中意大陸死返上去啦

溝淡人口嘅原因响呢度
大陸人嘅價值觀同香港人明顯格格不入
拜託呢d人咪再嚟

真係好L好笑! 廢老，廢中，廢師奶最L鍾意劈頭第一句就話:我唔識/理政治。但係跟住就會話你地呢樣唔啱，嗰樣錯，扮L哂專家。
你地都話自己唔L識就出少句聲，最好聽下人講啦，DLLM!

教育好緊要
接受支那教育既大多都係極端民族主義份子
接受英式教育既起碼知道咩係普世價值

根本中文版bbc 係堆大陸人主筆的，英文版 同 中文版係兩班人，中文版並唔係由英文translate 過嚟。當然 言論自由 Free of expression, free of press, bbc 點樣企輿論都得。只係想大家可以參考多幾份報紙，就知道foreign media 嘅中文版其實都係ccp 主導。

你係香港人？
你大陸閪嚟㗎咋

其實家下抗爭者既裝修空前成功，家下已經赫到依班賣港落來支那蝗撚樣撚樣唔撚敢出來i love hk，撐警活動幾乎收皮，依班撚樣全部勝利球迷，只要繼續落去，依班撚樣只要認知道抗爭者唔撚會退就會全撚部壓力反噬返政府，到時港共兩邊都受壓先係真決戰時刻

好彩佢話佢三個仔女同佢政治立場都唔同

典型chinazi pigs 會講嘅野

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。

咪撚係，成日話自己唔識咁多野
但又大大聲發表偉論

雖則人人都有言論自由但佢地只係為講而講，講既野完全係歪理，冇建設性

我屌你老母啲支那人真係好撚核突
睇完呢篇報導真係好撚想嘔

你quote乜撚野呀屌你老母臭系

成功後，國際支線係時候攪下女人街假貨，冒牌問題

記住返大陸退休

成日話示威者搞到佢無生意，所以好鬼自私。但其實最自私係佢自己，因為佢眼中只有自己。

唉 我都覺得係 曾經有個黃絲既姨姨鼓勵我 叫我多同家人溝通 佢話佢之前都係藍 但因為佢相信佢個仔係講事實比佢聽所以佢先慢慢變黃
人地阿媽咁相信佢仔女 我？唉...
可能真係太根深蒂固

睇到喊咗

佢同我老母諗法一樣
所以真係廢事同佢拗

BBC中文？不了

冇讀書嘅人永遠唔會明點解香港有今時今日咁嘅繁榮

中港一家親
難聽過粗口

呢挺垃圾生仔正仆街

根本女人街呢啲賣假野LV GUCCI "湯"旅客既地方就唔應該存在

死支那蝗，死返去啦

Bbc訪問埋晒啲支那賤畜
想點？

佢係睇啲垃圾youtube片 嗰啲得圖同字 用google把聲講稿既片
仲話爆眼係假 真係好嬲 佢淨係相信啲陌生人講既野 無圖無證據都信 我一同佢講想比證據佢睇佢就覺得我好似要洗佢腦咁
佢仲話唔行咁前唔出街邊會有事 我真係好唔明點解可以咁講？真係好過分好冷血 點解佢淨係覺得示威者有問題？要怪責受害人？有無同理心？ 一諗到同自己有血緣關係既人有啲咁恐怖既諗法就好心涼.....

不愧為香港嘅民間首都

其實真係好唔明上一輩嘅諗法
知道有六四血腥鎮壓知道共產黨有幾兇惡所以先落嚟香港
但望住香港赤化之下又唔俾下一代去同共產黨對抗
就係你地唔好好守護呢一塊土地
先造成今日年青人要用生命同前途去同共產黨決鬥呀

落黎比人認為搶資源時就話政策問題，到經濟唔好就話政策唔支持旅遊業，咩政策都為你地易設?

真係好自私短視
為利益莫視真正社會需要既野
眼見64做法，大陸既不公/黑暗
唔係選擇反抗爭取，反而叫人收聲安於現狀
老套舊有洗腦思想蒙蔽
連自己仔女都醒覺唔去反思原因
強調反暴力，學生去政治化，咪就係你只係睇當下洗腦新聞；唔去宏觀睇成件事造成

黑心啲講其中一個仔女比人拉先會覺醒

香港咁差，仲唔快d返上去？

落多啲街 傾多啲計 唔好令自己活係連登嘅世界

痴撚線
一齊鬧醒佢啦屌

攔返去啦屌你老母

她回應說：「這是政策的問題，不能責怪我們，我們當初也只是為了改善自己生活而來香港

示威者攬抄影響到佢個經濟就話示威者自私，佢當時落黎香港搶香港人資源個陣又唔見佢咁講。屌你老母

示威者學佢咁講LO：這是政策的問題，不能責怪我們，我們當初也只是為了改善自己生活而進行示威活動

一車車落黎 大多數都係大陸窮撚
一係就有錢無智識既鄉下佬

真正精英智識份子係唔會落黎

bbc好搵唔搵搵左支那婆訪問
五大訴求都唔知就唔好咁大口氣啦
好彩佢嘅仔女係黃

佢好多觀點都係錯，好難同呢啲人溝通

唔會投票

pull

仆街死啦

香港人被寵壞了
只要香港人乖大陸一定唔會對香港人差

真係天真

仲有佢話咩都唔應該用暴力
咁佢個仔去和平示威佢又理?

躝返大陸啦扮香港人
大陸咁發達記得返大陸醫病啊

好彩佢3個仔女識諗

咁你試吓冇咗香港
睇下支那發展成點
死返去爱国啦 浪費空氣

典型低學歷藍絲

奴性重
例如覺得乖乖地聽話共產黨就唔會搞尻你，可以安安穩穩
(信共產喎，你睇個班被共產黨拋棄既護旗手)

睇野片面
話示威者暴力，但無視黑警暴力
再者，警察本身係執法者，但知法犯法濫權濫暴已經係問題

睇野表面，唔去思考
明知自己學識唔多，又唔增值下自己
結果咪淨睇唔到制度暴力

盲目愛國
有冇諗清楚共產黨發展經濟軍力但人權狀況停濟不前，人民只能夠聽聽話話
共產黨只係為左鞏固佢地既特權，根本唔係為中國好

豬
有得食有得瞓為最緊要
(其實有冇諗過再咁腐敗落去，有一日自己會食哂成個元素週期表
或者橦樓會冧左，好似某地先行示範區咁)

不思進取
淨係攞d衰野同自己比較，好似d落後國家or咩幾十年前
之後就自我感覺良好

咁佢就應該返大陸啦
唔送了

如果係睇YouTube就易救d啦
快d幫佢取消最消曬d假新聞頻道
用佢部機/account 係咁睇D100 channel
學生俾人打、鏗鏘集、香城教育之類啦
Youtube之後會推薦相關影片俾佢

潛移默化，拒收返d正常資訊
可能慢慢會好d

最怕嗰d用開WeChat
勁多假新聞
嚴重洗腦

認冋
我老豆老母都係支那出世 不知幾奶共

反而我喺香港出世係黃

依啲返支那 唔好係香港阻住地球轉啦

佢講咗佢係

仔女辛苦
老豆老母又辛苦
共產黨正仆街
係都要次次都割裂港人家庭去維穩

中囯人去死啦
講到口都臭

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」

睇到呢到已經唔撚想睇
自己做豬又要逼人做豬
返大灣區啦屌你老母

陳女士既不是中國人亦不是香港人

支那豬無誤

就係唔活喺連登世界先知黃藍比例其實冇民調咁一面倒，最樂觀都係黃6比藍4

陳女士說，自己學識不高，對政治冷感，不會投票，也不理解什麼是《逃犯條例》和「五大訴求」，但強調「無論任何訴求，都不應該暴力，暴力是不對的」。

呢位陳女士既質素從呢一句野已經反映到

Quote篇野洗唔洗屌老母呀死癲狗
Block柒你

對我來說，全地球人都是終國人，所以我去美國攞綠卡做美國人，都係終國人，無衝突不愧為支那人，無恥既表表者

有腦既人都會黃，好明顯佢d仔女有腦，佢不但冇亦懶得思考

自唔自私係睇大眾嘅期望
正如佢一個人食屎
無人會話佢自私
因為根本無人想食屎

食到口都臭晒
有人想勸佢唔好再食
出面有美國肥牛 安格斯牛扒
佢都會屌返人地自私 唔比佢食屎
咁佢繼續食屎啦

「現在的香港政治是個敏感話題，一家人是不能暢所欲言。」
挑，試下你啲仔女係屋企暢所欲言睇下你兩公婆鬧唔鬧死佢地

垃撚圾支那人思維，只係識屌人又唔去了解人地點解咁做

啲仔女有得救！！！

六四之後全中國都放棄左抗爭認為同共產黨鬥冇好結果，係會死人
所以每人都只可以苟且偷生過日子，所以人人口號就係有飯食最緊要

真 大陸咁好咪返大陸囉
帶埋你啲仔女一齊返

所以我哋要至力文宣備佢哋知！
我知佢哋真係釨撚難頂，但政府就係有哩批人支持住，所以有持無恐！
我哋目標唔係令佢哋支持我哋，而家令佢哋唔支持政府已經好好！
真係唔好覺得佢哋難頂就放棄

呢d人永遠淨係識睇表面，抗爭阻到佢就係抗爭者錯。唔會諗個源頭係政府。

政府6月肯聽意見就唔會搞到今時今日。幾個月以黎政府將自己既問題一個一個揭出黎，監察制度，警權，黨鐵有邊樣唔係佢地自己揭出黎。

冇學識冇知識既藍絲 就係咁諗野

陳女士說，明白中國大陸是「法治不太好」、「不太自由」的地方，但她認為這些跟「普通老百姓」沒有關係，而香港仍然是有自由的地方，「你還是可以看臉書和YouTube，在大陸，你這樣抗議早被打死了，香港人被寵壞了，其實香港人只要乖乖的，大陸一定不會對香港人差，就是因為你們不聽話，大陸才打壓你，中港一家親，為什麼一定要搞到關係這麼差。」

呢D人都唔知乜嘢構造, 大陸有問題嘅地方你都知道, 仲要講得出如果在大陸, 香港人早被打死了, 究竟問題係香港人有問題定係大陸有問題都末識分, 確實無明辨是非能力, 等你啲仔女慘!

返大陸啦

最典型嘅支那狗
只係識推卸責任
好嘅野就自己拎
衰嘅全部人地錯

冇邏輯思考
想法兩極化

以前好，宜家差
人地影響到我就係自私，因為影響唔到佢地
市民犯法就要拉，天經地義
警察從來都唔會犯法
香港唔聽話中共先搞鳩你
仔女唔肯暢所欲言就係屋企造成無形嘅牆

黎香港又要話係中國一部分，所以唔洗融入
搶資源拎援助又要話唔關佢事，因為係政策問題
最尾仲要讚返支共宜家好好
真係好撚嘔心

我相信有人叫佢返支共的話，佢又突然會搬咩我有自由唔返，我都係香港人乜乜柒柒落去

支那狗呢種生物真係好撚趣

仔女受過香港教育所以變黃，同陳女士諗法反差當然大喇…陳女士倒果為因 唔想評咁多…

出得嚟做生意就預咗有風險
你剩係識睇錢做人 就唔好話人自私
根本你班友先最自私最仆街 只諗自己錢途

根本呢班就係最自私 只睇錢 有錢叫佢做咩都得
仲話人自私 笑撚死人

自己賺就得，典型自私撚，佢睇到示威者無私既一面？連爭取咩都唔知…講黑警果段更加可笑…

佢同仔女個種僵硬關係根本係自己一手造成
唔去了解個社會狀況但又不停指責個社會/示威者對佢唔公平

佢啲仔女有腦架

係呢啲濕鳩藍絲父母講埋啲on9野
一句政治唔關我事就置身事外，瀨天瀨地都唔瀨自己既社會寄生蟲
大陸咁撚好要返你兩件垃圾自己返，咪撚拖累你地啲仔女

叫佢收皮啦 你風山水起就因為香港政治畀你嘅
你而家冇錢搵就怪人

屌你老母 係香港做生意唔係做香港人生意 抵撚死

無腦，睇到咩政治唔關自己事已經無睇，無知識、無智慧都算，on9無得醫，但無良知都無，咁返大陸食屎啦

屌。。。又係啲仆街大陸自私撚，叫佢死返大陸啦

花街 西菜幾旺
女人街鬼影都無隻
比d檔口搞臭晒 全部支那人
生意手法又核突
得罪講句乞兒咁
成日以為自己旅遊點
dllm睇下隔離兩條街平時幾旺啦
條路擺野窄到行得一個人過 整到條街侷到仆街，夏天起碼高周邊兩三度
自己阻撚住條路唔比人行嗰陣唔見你話自己自私？

利申 旺角撚

住香港住得咁委屈，走啦
佢地呢啲檔口咪又係呃番佢自己啲同胞錢

好彩啲仔女出淤泥而不染

咁愛國返去啦，主張自主，民主嘅香港唔啱你呢啲只愛利益嘅人，正仆街

同佢講呢啲叫溫水煮蛙，只要你拎返十年嘅數據睇就明白退步緊

好彩三個仔女都識諗

未有痴那線前佢點生存

香港其實好多嘢係佢哋接收了解唔到，各位唔好先用對立之態度對人，佢哋嘅仔女係唔同佢哋嘅睇法。如果你睇佢哋在港或去到大6睇內地人佢地之手機接收嘅片及訊息或5大訴求係乜，你就明佢哋點解會咁講示威者

仆街到嘔

一日到黑就係你呢啲傻閪覆樓主都要quote 搞撚柒個場 你老母俾狗屌生撚左你呢隻無腦殘障狗乸

人地用十年既青春同比警察(武警)打死強姦既風險做賭注，佢話示威者無影響真係終極癡線自私到爆

真係好撚痴線，完全理解唔到點解佢地會有咁既思想

你點解咁自私
你自己要搵錢關我乜事

示威有錢收你仲做乜柒生意呀仲唔快d去示威埋一份

講得好中

好彩佢仔女都仲生性

講普通話嘅一定藍
人嘅好多嘢都係由佢嘅文化背景所影響

既然香港對你呢啲蝗蟲真係冇吸引力，唔該請走香港唔需要你呢啲人

咪走囉，香港會因為無左你而更好

証明中國人只係當香港係殖民地